@inproceedings{Bougouin-Boudin-Daille:TALN:2016,
    author = "Bougouin,Adrien and Boudin,Florian and Daille,Beatrice",
    title = "Mod\'{e}lisation unifi\'{e}e du document et de son domaine pour une indexation par termes-cl\'{e}s libre et contr\^{o}l\'{e}e",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Articles longs)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "235-247",
    note = "Unified document and domain-specific model for keyphrase extraction and assignment",
    abstract = "Dans cet article, nous nous int\'{e}ressons \`{a} l'indexation de documents de domaines de sp\'{e}cialit\'{e} par l'interm\'{e}diaire de leurs termes-cl\'{e}s. Plus particuli\`{e}rement, nous nous int\'{e}ressons \`{a} l'indexation telle qu'elle est r\'{e}alis\'{e}e par les documentalistes de biblioth\`{e}ques num\'{e}riques. Apr\`{e}s analyse de la m\'{e}thodologie de ces indexeurs professionnels, nous proposons une m\'{e}thode \`{a} base de graphe combinant les informations pr\'{e}sentes dans le document et la connaissance du domaine pour r\'{e}aliser une indexation (hybride) libre et contr\^{o}l\'{e}e. Notre m\'{e}thode permet de proposer des termes-cl\'{e}s ne se trouvant pas n\'{e}cessairement dans le document. Nos exp\'{e}riences montrent aussi que notre m\'{e}thode surpasse significativement l'approche \`{a} base de graphe \'{e}tat de l'art.",
    keywords = "Indexation libre ; extraction de termes-cl\'{e}s ; indexation contr\^{o}l\'{e}e ; assignement de termes-cl\'{e}s ; domaine de sp\'{e}cialit\'{e} ; m\'{e}thode \`{a} base de graphe ; ordonnancement conjoint.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/3.pdf"
}
